\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}

\usepackage[scale={0.75,0.77}]{geometry}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{footnote}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\setlist{
	itemsep=.4em,
	topsep=.8em,
	partopsep=0pt,
	parsep=0pt
}

\begin{document}

\title{ArrayList}
\date{}
\maketitle

Felder (engl. „Arrays“) haben eine feste Größe im Speicher. Da jedoch die zu speichernde Menge an Daten im Vorhinein nicht bekannt ist, werden in vielen Fällen nicht Felder, sondern Listen verwendet. Unbeschränkte Felder sind eine Implementierung einer Liste, die viele Vorteile von Feldern übernimmt, in der Größe nicht beschränkt ist und amortisiert konstante Laufzeit für alle Operationen hat\footnote{Details folgen in der Vorlesung Algorithmen I}.
In diese Aufgabe implementieren wir ein einfaches unbeschränktes Feld namens \verb|TutorialArrayList|\footnote{Java stellt mit den Klassen \texttt{java.util.ArrayList} und \texttt{java.util.Vector} Implementierung von unbeschränkten Feldern bereit. Verwende in der Praxis \emph{nie} eigene Implementierungen, sondern immer Bibliotheken!}.

Die Klasse \verb|TutorialArrayList| verwendet intern ein Feld, um Objekte zu speichern. Sobald ein Element zur Liste hinzugefügt werden soll, das interne Feld aber voll ist, wird ein neues Feld doppelter Größe erstellt und alle bisherigen Objekte umkopiert.

\section{Überblick}
\begin{itemize}
\item Erstelle eine Klasse namens \verb|TutorialArrayList| im Paket \verb|edu.kit.informatik.util|\footnote{Die Abgabe wird fehlschlagen, falls diese Regel verletzt ist\label{mustdo}}. 
\item Implementiere die unten angegebenen Methoden und Konstruktoren mit genau den angegebenen Signaturen\footref{mustdo}.
\item Weitere Klassen und Methoden dürfen hinzugefügt werden. Achte auf sinnvolle Sichtbarkeit.
\item Verwende für die Implementierung nur Klassen aus dem Paket \verb|java.lang|\footref{mustdo}.
\end{itemize}

\section{Konstruktoren}
Die Klasse soll zwei Konstruktoren anbieten:
\begin{enumerate}
\item Ein Konstruktor, der einen \verb|int|-Parameter \verb|size| akzeptiert. Dieser Konstruktor initialisiert das interne Feld auf die Größe \verb|size|.
\item Ein Konstruktor ohne Parameter. Dieser Konstruktor initialisiert das interne Feld auf die Größe 10.
\end{enumerate}


\section{Methoden}
Die Klasse soll die folgenden öffentlichen Methoden anbieten:
\begin{description}
\item [\texttt{void add(Object item)}] Fügt \verb|item| am Ende der Liste hinzu.
\item [\texttt{Object getAt(int index)}] Gibt das Element an der Stelle \verb|index| zurück.  Falls an der Stelle \verb|index| kein Element steht, soll \verb|null| zurückgegeben werden.
\item [\texttt{int getReservedSize()}] Gibt die aktuelle Größe des internen Felds zurück.
\end{description}

\section{Beispielinteraktion}
Folgender Code soll die Interaktion mit der Klasse veranschaulichen. Rückgabewerte sind mit Kommentaren angegegben.
\begin{verbatim}
final TutorialArrayList islandBooks = new TutorialArrayList(3);
islandBooks.add("Harry Potter");
islandBooks.add("Lord of the Rings");
islandBooks.add("The Art of Computer Programming");
islandBooks.getReservedSize(); // 3
islandBooks.add("The Catcher in the Rye");
islandBooks.getReservedSize(); // 6
islandBooks.getAt(2); // The Art of Computer Programming
\end{verbatim}
\end{document}
